<DOC><METID> 033 </METID><ID> raw/950824/tg/gjxw0825.14 </ID><DATE> 1995 08 25 </DATE><HL> 韓國火車脫軌，兩節車廂墜入河中 </HL><AU> International News Dept. </AU><TEXT><p>據中國國際廣播電臺報導（記者湯民國）韓國一列火車２５日在通過漢城附近一座橋樑時脫軌，兩節車廂墜入河中，至少造成一人死亡，１００多人受傷。<p>據韓國國家電臺 ２５日廣播，這列從釜山開往首都漢城的火車由８節車廂組成，共載有４４０名乘客。火車在行至距漢城東南大約１１０公里的這座橋樑時發生車禍。這起事故是由於連續３天的傾盆大雨使這座橋樑的橋基受損致使這列火車的兩節車廂墜入河中，其餘６節車廂也出軌傾倒。PUSAN<p>韓國警方說，有些乘客已被上漲的河水沖走，估計死亡人數還會上升。<p>（駐美站稿，劉玲，琛編發25/810:30w16）</TEXT>
